電價漲！經濟部提供節能補助 冷氣、冰箱每台補助3,000元
2023-03-22
https://udn.com/news/story/7238/7049464
4月電價漲，經濟部今（22）日表示，持續提供節能補助，目前冷氣與冰箱還有將近46萬台的額度，每台補助3,000元，民眾可把家中十年以上老舊冷氣機或冰箱換為1級能效產品，估計節電率分別可達52%及67%，直接減少一半以上冷氣及冰箱用電。 經濟部除針對住宅方面提供節能補助與輔導措施外，同時在商業與工業方面，亦有針對提升能源使用效率的相關節能補助。 在商業方面，開辦「商業服務業節能設備補助」，包括「節能設備汰換補助」及「系統節能專案補助」兩大類，企業可依需求擇一申請。其中「節能設備汰換」，空調汰換為1級能效產品，每台補助上限為3.5萬元，每家最高補助20萬元；而照明汰換為節能標章LED燈具，每具補助50%，並以500元為上限，每家最多補助5萬元。此外，契約用電容量100瓩以上之服務業者，亦可選擇申請「系統節能專案」，補助節能改善計畫1/3金額，每案上限500萬元。 在工業方面，針對製程改善、能源轉換與循環經濟等低碳應用，以產業升級創新平台輔導計畫提供相關補助。在公用設備耗能比例最高之動力設備，將辦理高效率產品補助，鼓勵老舊設備汰換。此外，對於工廠的熱能效率應用，每年亦推出廢熱與廢冷回收技術示範應用專案補助，每案上限500萬元，協助用戶提升整體能源使用效率。 除補助外，經濟部也整合工業局、商業司、中小企業處、能源局及台電公司成立「節電服務團」，提供企業節能技術諮詢及現場節能診斷服務，並辦理相關節能技術研討會與示範觀摩會，強化企業自主節能能力。 冰箱 冷氣 經濟部